「理性討論」其實香港人唔配講咩本土

其實係外國返嚟香港幾年⋯
我自問係港產片愛好者（唔理閪片都會入場睇）

但香港人根本對自己「本土」娛樂睇唔起，
如果你睇香港電影，聽廣東話音樂，
你就好似俾人歧視咁（或者同cheap /無品味掛勾）

仲有香港娛樂從業員同老闆，短視到爆炸，
一味合拍片合拍片咁樣，
成日話香港無市場，

但反觀哩班人為香港本土娛樂業做過啲咩？
係無呀（除咗古天樂）⋯
剩係一味消費「以前」嘅香港文化，
永遠都向錢看，
但到頭來話香港人唔識入戲院，
但又唔諗下點解佢哋唔入？唔諗方法改變現有狀況！

（你話啲片由大明星免費客串下啲戲，
當炒熱個氣氛都好，民間特首劉華係有做，但佢唔係客串香港電影，反而去客串台灣片「我的少女年代」，香港片哩？我無印象有）

香港娛樂事業就好似一班人係到屌「香港個海咁污穢，啲人唔環保」，
但佢哋一方面係到拋垃圾落個海，
你問返佢點解要咁做，
佢答返你「咁方便呀麻」

算啦，我都係呻下⋯

Sad but ture

btw金雞3 寒戰咪有劉華客串

利申：電話入面全部都係廣東歌，睇戲都係睇港產片

大片先見佢⋯
小品戲哩？啲大明星有無嘗試下客串下？

或者啲班上晒神檯啲人，有無為香港出下一分力？
古天樂，張家輝算係有
其他我都係諗唔到

飲水思源？哩四個字老一輩教⋯
但而家我睇唔到佢哋做返出嚟俾我睇

巴打同路人⋯
但如果講本土電影⋯

我只欣賞彭大導/杜sir⋯
係佢先有本土香港電影感覺⋯

事實係

本土我唔係唔欣賞 而係 冇本土色彩
加上 港女buy洋腸 呢d真係冇得救

其實娛樂事業做得好⋯我又唔覺得港女會buy洋腸
正如，韓國文化未興起⋯
以前啲人都唔buy韓仔⋯
但而家哩？

人嘅價值觀，會受週遭環境影響⋯
人嘅天性

你個文化俾人淘汰⋯自然無人去為哩個文化「繁衍」

認真post無人理

黃百嗚都好似有份保護香港電影

佢拍勁多合拍片喎

咁係咪即係一定要支持

黃生係消費緊香港電影多過保護電影

依家香港興「跟風」
唔係好似以前咁自己吹起「港風」

廣東歌來來去去都係咁
情情愛愛，愛到要生要死
唔係講失戀就講暗戀熱戀

有幾何離開愛情既題材?
曲風又係 無乜變化
唱腔又係 無個人風格

唔一定⋯
只不過，想大家諗下⋯
點解我哋文化會沒落？

諗返起咩先係本土⋯
有咩方法可以幫返本土娛樂事業

我唔想有一日無晒純香港電影

係 以青春的名義 藍天白雲 大樂師票房都好差

今年金像獎好weak下喎

自由市場 拍得差咪無人睇 娛樂界運作模式同以前唔同咗 依啲嘢無咩好講 一係做得好跟住有人支持 一係做得唔好然後無

劉鎮偉仲勁啦

連開個新電視台政府都唔俾啦，邊有得玩